---
title: "Los WM, el caso de Awesome"
date: "2020-08-20 09:33:00"
description: "Hoy hablamos de los Windows Manager y en esta oportunidad mostramos un poco Awesome aunque la idea es entender en general su uso"
type: "estilo"
tags: ["mate", "gnome", "kde", "wm", "awesome", "windows", "manager"]
category: ["Estilo"]
img: "https://raw.githubusercontent.com/manilarome/the-glorious-screenshots/master/gnawesome.webp"
authors: ["PatoJAD"]
---



Muchas veces hablamos de que escritorio es mejor y esas peleas que claramente no tienen ningún tipo de sentido más que disfrutar de “bardear” (Término argentino para *insultar*) a algún amigo por el escritorio que usar, aprovechó la oportunidad para bardear a **Julio** por usar Gnome…


{{< img src="https://wiki.manjaro.org/images/8/8f/Awesome-wm-18.png" >}}


Sin embargo los que estamos en la tecnología hace un tiempo nos vamos **limpiando de fanatismos** y entendemos que cada cosa tiene su función y para cada uno lo mejor es lo que le sirve y por eso estamos dispuestos a ver lo bueno en todos lados (Menos en Gnome porque lo usa Julio)




## Windows Manager



En esta oportunidad la idea es darse un tiempo para entender sobre porque existen y cual es su función.


{{< img src="https://i.redd.it/hid11qhbgkf21.png" >}}


Muchos eligen sus escritorios por lo visual, sin embargo otros buscan productividad. Los WM (asi los llamaré desde ahora) están pensados para mejorar la productividad y la eficiencia optimizados en su mayoría para el uso puro y exclusivo del teclado.


{{< img src="https://i.redd.it/okveie39rngy.png" >}}


Estos son muy apreciados por programadores o por las personas que se acostumbran a hacer todo con el teclado muy rápido.




## Algo más


{{< img src="https://i.redd.it/szwemaesfu031.png" >}}


Además de ser rápidos y performantes son muy personalizables lo cual lo vuelven perfectos para aquellos que les gusta acomodar los equipos para que se adapten a uno. Y esto se puede volver una particularidad que lo haga deseados por aquellos que deseen la personalización extrema. Incluso a quienes busquen un estilo 100% armado por ellos.




## Bueno, Bonito y Barato


{{< img src="https://raw.githubusercontent.com/manilarome/the-glorious-screenshots/master/gnawesome.webp" >}}

{{< img src="https://raw.githubusercontent.com/manilarome/the-glorious-screenshots/master/lockscreen.webp" >}}


Además de ser muy rápido y eficiente  es muy personalizable y se pueden lograr cosas estéticamente mucho más lindas que los DE que conocemos actualmente…


{{< img src="https://raw.githubusercontent.com/manilarome/the-glorious-screenshots/master/big.webp" >}}

{{< img src="https://raw.githubusercontent.com/manilarome/the-glorious-screenshots/master/linear.webp" >}}


Por lo cual podemos afirmar que la parte estética si bien no viene pulida de fabrica no es un limitante en estos WM


{{< img src="https://raw.githubusercontent.com/manilarome/the-glorious-screenshots/master/surreal.webp" >}}

{{< img src="https://raw.githubusercontent.com/manilarome/the-glorious-screenshots/master/exit-screen.webp" >}}


---



Recorda **apoyarnos** en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento
